% Paper, encoding and fonts settings
\documentclass[a4paper, 12pt]{report}
\usepackage{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{polski}
\usepackage[polish]{babel}

% Document structure and layout
\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{setspace}
\usepackage[absolute]{textpos}

% Graphics and plotting
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {graphics/} }
\usepackage{rotating}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{groupplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

% Math, physics and numbers
\usepackage{amsmath}
\usepackage{siunitx}
% Proper decimal separation
\usepackage{icomma}

% Extra features and enhancements
\usepackage{cite}
% Tables
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
% Captions
\usepackage[justification=centering]{caption}
\usepackage{subcaption}
% Lists
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
% Listings
\usepackage{minted}
% Make sure that hyperref is last loaded package
\usepackage[hidelinks]{hyperref} 


% Renew some commands to ensure Polish names
\renewcommand\listoflistingscaption{Spis listingów}
\renewcommand{\appendixtocname}{Dodatki}
\renewcommand{\appendixpagename}{Dodatki}
% There is no Polish locale for units, French is the closest one
\sisetup{locale = FR}
% Define centered column type with fixed width
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
% Define header style
\fancyhead{}
\fancyhead[RE]{\nouppercase{\rightmark}}
\fancyhead[LO]{\nouppercase{\leftmark}}
\pagestyle{fancy}
% Forbid to split given words
\hyphenation{LabVIEW}
% Settings and packages configuration
\pgfplotsset{every axis/.append style={
             tick label style={/pgf/number format/fixed},
             font=\scriptsize,
             ylabel near ticks,xlabel near ticks,
             grid=major}}
\pgfplotsset{grid style={dashed}}
% This is function is necessary to plot softmax
\pgfmathdeclarefunction{sumexp}{3}{%
\begingroup%
\pgfkeys{/pgf/fpu,/pgf/fpu/output format=fixed}%
\pgfmathsetmacro{\myx}{#1}%
\pgfmathtruncatemacro{\myxmin}{#2}%
\pgfmathtruncatemacro{\myxmax}{#3}%
\pgfmathsetmacro{\mysum}{0}%
\pgfplotsforeachungrouped\XX in {\myxmin,...,\myxmax}%
{\pgfmathsetmacro{\mysum}{\mysum+exp(\XX)}}%
\pgfmathparse{\mysum+exp(#1)}%
\pgfmathsmuggle\pgfmathresult\endgroup%
}%

\begin{document}

\input{titlepage}

% Add empty page
\newpage
\thispagestyle{plain}
\mbox{}

\pagenumbering{gobble}

% Introductory pages
\begin{abstract}
    Tematem pracy jest klasyfikacja (rozpoznawanie typu) ziaren rud miedzi na
    podstawie nagrań metodą termowizji aktywnej.
    Zaproponowano sposób wykonania pomiarów oraz zbierania danych z~procesu
    stygnięcia badanych próbek miedzi.
    W~celu budowy zbioru danych przeprowadzono eksperymenty z~użyciem kamery 
    termowizyjnej wyposażonej w~makroobiektyw.
    Zgromadzone materiały przeanalizowano pod kątem użyteczności w~zadaniu
    klasyfikacji.
    Zaproponowano możliwe sposoby ekstrakcji cech charakterystycznych rud miedzi
    oraz wybrano najlepszy, polegający na detekcji detali obrazu
    o~małej emisyjności cieplnej.
    Przedstawiono metody zliczania i~śledzenia elementów charakterystycznych rud 
    miedzi, w~cyklu zdjęć.
    Rozpatrywane sposoby ekstrakcji danych z~nagrań zaimplementowano w~języku
    programowania Python.
    Zgromadzone dane i~opracowane metody eksploracji danych wykorzystano do
    konstrukcji prototypu sieci neuronowej klasyfikującej ziarna rud miedzi.
    Przeprowadzono ocenę działania klasyfikatora oraz wytypowano najlepszy
    uzyskany sposób na detekcję typu ziaren.
    Walidacja uzyskanego modelu wskazała na jego użyteczność w~klasyfikacji
    nagrań procesu stygnięcia rud miedzi.
    Zaproponowano pomysły na rozbudowę stanowiska pomiarowego, automatyzację
    procesu zbierania danych, perspektywy rozwoju projektu oraz rozpatrzono
    możliwe alternatywne rozwiązania.
    Stworzone oprogramowanie będzie stanowić ułatwienie i~bazę dla dalszych
    badań ziaren rud miedzi metodą termowizyjną.
    Efekty pracy mogą stanowić punkt wyjścia dla kolejnych projektów oraz prób
    wdrożenia opracowanej technologii w~przemyśle.
\end{abstract}

\tableofcontents

\newpage
\pagenumbering{arabic}

% Chapters
\chapter{Wstęp}
\input{chapters/introduction}

\chapter{Założenia projektowe i~wykorzystane narzędzia}
\input{chapters/assumptions}

\chapter{Analiza i~ekstrakcja danych termowizyjnych}
\input{chapters/analysis}

\chapter{Prototypowanie sieci neuronowej klasyfikującej ziarna miedzi}
\input{chapters/neuralnetwork}

\chapter{Podsumowanie} \label{ch:summary}
\input{chapters/summary}

\begin{appendices}
    \input{chapters/appendices}
\end{appendices}

\newpage

% Lists of objects
\listoffigures
\listoftables
\listoflistings

% Bibliography
\nocite{*}
\bibliographystyle{plplain}
\bibliography{references}

\end{document}
